貿戰升級：中國第四次說「這句話」 前三次在戰爭前

外國傳媒報道，中國官方媒體周三(29日)發表了一篇令人心寒的文章，恐預示會爆發全面貿易戰！原因是一句：「勿謂言之不預！」

報道指出，「勿謂言之不預！」(外媒翻譯為「Don't say we didn't warn you！」在中國近代史上只用過兩次，每次皆涉及「全面戰爭」，分別是1962年與印度的邊界戰爭，以及1978年對越南進行反擊戰前。

(另有資料顯示曾用過3次，分別在1962年、1967年、1978年3次作出宣示後，分別爆發了中印邊境戰爭、珍寶島事件、中越戰爭3次武裝衝突。換言之，今次是第4次提及。)

文章提到，「不願打，不怕打，不得不打！」是中國面對美國挑起經貿摩擦的原則立場，並警告美國，提到稀土：「勿謂言之不預！」

美國決策圈的一些人眼中只有自己的利益，自以為全能的本領，狂傲得不可一世。為了一己之私，他們在全球供應鏈上呼風喚雨，臆想着「偉大而優先」的他們可以左右一切。隨着美國一些政客不停發出極限施壓的叫囂，人們愈加關心中國會拿出哪些「王牌」作為回應。

係打就快啦

你地打啦.jpg

不自量力

侵侵:冇第五次了

打緊啦

八國聯軍 Assemble!

今次炸台灣定越南發泄？

三次都係人打廢過中共嘅國家

而家唔敢打印度同俄羅斯啦

係打先好 米縮

快

佢打越南果時都輸喇

炸自己

俄佬都唔敢主動向美國宣戰

之前夠話乜士可忍係打仗之前嘅最後通牒啦
講撚左幾年啦

但係前幾次中共高層d仔女唔係美國

終於打了... 乜又係飛機...

不打了 不打了

百國....

人地開得戰，就預左你有呢幅牌，就自然知點樣破，除非阿爺有新招

中共聲稱打贏越南

屌！縮撚埋老母個閪度鳩吹中共你講乜都得啦。

俾人煎咗幾大巴仲要講埋D廢話嚇鬼

之前兩次死幾多蝗？

快d打 打仗先救到香港

唔好低估中共攬炒的決心😱韓戰時中共一個對成個聯合國添！個政府根本唔在乎人民的生命.....

咁仲好睇

佢打越南目的係救赤柬，越南主力一喺赤柬回師支共就潰敗。
而當時全世界包括共產國家陣營都反對赤柬，支共係少數支持者。

果時一窮二白，依家全家喺美國，打撚咩

快打，打得越快美軍嚟得越快，唔打正漢奸

Sir, follow me, come come, this way this way

打咩？打飛機？

得啦得啦 快d打

其實幾好笑,打親仗前都要咁講
係咪要黎壯膽

韓戰嗰時有蘇聯做後台，蘇聯有派空軍打，不過用中國志願軍名義

拿我警告左你4次架喇

拿拿我就警告你第五次架拿

唔打正契弟

韓戰有蘇聯響後面撐腰
而家中共係四面楚歌

係就快d,唔好等下個禮拜，唔想再聽口交部吹水喇，日日都聽同一句說話已經好厭倦。

太陽依舊升起

然而阿Ｑ雖然常優勝，卻直待蒙趙太爺打他嘴巴之後，這才出了名。
他付過地保二百文酒錢，憤憤的躺下了，後來想：「現在的世界太不成話，兒子打老子……」於是忽而想到趙太爺的威風，而現在是他的兒子了，便自己也漸漸的得意起來

韓戰時彭德懷用人海衝鋒戰術，一排排人送畀機關鎗殺，殺到美軍自己驚！死成40幾萬人，重傷百幾萬！但係中国人冇臨陣退縮，明知衝過去死梗都照衝！領導夠狠，人民夠狼！隔幾十年就畀人屠殺幾千萬，咦，但又可以好快生多幾億！簡直勁過蝗蟲！

我係美國就唔想同呢類變態國家開戰啦！中共威脅開戰，侵侵同美國國會實退縮，唔信睇下點。

美國：
中國：
台灣：

義和團防彈的 洗乜怕

準備滅國啦支那狗

我求你打啦

美帝快撚D出"最後通碟"la
人地依家大鳩你呀

世界警察係時候做野 , 滅左共匪
下次美國大選贏梗

好驚呀

口交部

到到都見到你

好期待

香港

「不願打，不怕打，不得不打！」

打飛機

以前既包圍圈無而家咁勁

而家連金仔都收編左一半

on your left
cap, do you copy?

笑撚到噴水

唔好話我無提醒你

而家中國大部份父母得一個仔，如果打仗話美國怕死得軍人多，都可以話翻中國，佢地願唔願意派個仔去做炮灰？

睇來大陸今次真係自視過高得劑
對手係侵侵

成日當人D警告冇到 到人地真係打你就話人打你

假如真係開波，有機會叫金仔幫手
到時唔知金仔so唔so共匪

或者好唔要面咁同台灣講
台灣係中國既一部分，所以你都要出兵

台灣小英 :

快啲打啦

快少少唔好得個講字

炸工廠，炸糧倉

工廠一路都自爆緊嫁喇

人又最多,廢又最廢,最叻就搞自己人民,真係唔知前世做咗咩

講嚟講去都係稀土
制裁就收熊貓
侵侵:

講打仗，不老的戰跡呢套戲真係幾好睇

學泡狗整番隊防彈義和團囉

打人前自己已經亂左先

一個連糧食都要入口既國家同人打仗

黔驢之技

今次真係打

打飛機

永遠都係句乜撚唔怕打唔願打不得不打
根本依句就係解做嚇到瀨屎,唔好打頭,急狗跳牆
仲成日好撚威咁要打飛機就換第二句啦

炸鳩香港

仲有石油都要入口，近近地俄羅斯有，不過打仗嗰時可能收你二、三百蚊一桶！

你們打吧 好悶呀.jpg

打打打, 全面咁打, 開打我切J

刁縂話：我有十四億難民駛驚你？！

一鼓作氣，再而衰，三而竭。第四次已經等於放屁

打你就出手啦，普京之下莫非蝗土呀

係嘅話將會係最後一次

當時支共想做共產大佬嘛，所以咪敵人反對的我們就支持

侵越就侵越啦，反擊

對美自慰反擊戰

珍寶島單嘢, 蘇聯差D掟核彈

返美國 / 落香港住

外賣仔戰大師兄

其中一個原因啦
嗰時越南係蘇聯盟友
中蘇交惡，打越南咪表明自己反蘇親美立場，可以得到美國援助
呢幾十年中國得到西方支持發展都係由嗰陣時開始

中共嗰陣時爭啲打到河內平原
不過都傷亡慘重

同埋中國都要提防北面蘇軍
雖則話蘇聯主要軍力唔喺遠東，喺歐洲嗰邊
但中共對蘇聯都係淆底，打越南都係攞個彩，所以好快退兵，提防返蘇聯

所以當年有諗過用核彈打ＣＨＩ ＮＡ，反正中蟈唔介意死幾千萬人

仲要後勤跟唔上 要撤退
但講到贏咗咁
同依家支共一樣

邊個官媒先？
cctv 人民日報講就真係要打啦

中二病到

弱智， 成班支共家人係外國， 班支共點會搞咁多野， 呃班支那狗咋

太天真了，係死幾億都得.........

2邊都係垃圾
日日係到嘴炮

越南點會廢，連美國都要慘勝

留意返，果三場都係垃圾戰爭
對比美國打開既中東佬
真係笑話

果時窮同訊息唔流通依家我覺未必

科技：美國贏
經驗：美國贏
盟友：美國贏
資源：美國贏（蟲禍另計）
打仗喎

一倒台自然群雄割據，自己都打餐死

俾你後勤跟上都未必俾你玩到啦，赤柬已經俾越南佬玩到收皮，越南回防有排同你打游擊戰，加個蘇聯同你玩多次珍寶即時頭都赤曬，美帝見你兩兄弟打得咁過癮仲唔食住花生見你邊個輸幫邊個

不過越南攻入赤柬應該連越南人都嚇到呆曬

唔仆街個班唔群埋去
中共一直都係

所以反共唔會有錯

篇文只係講停稀土不過美國有日本使撚驚

打啦臭g, 慢撚吞吞

搵番來源係 人民日報評論

Source (殘體垃圾注意):

我打仗？我打飛機咋！

三軍未動 糧草先行
美帝落order唔賣糧食比支那已經唔洗打

好悶呀

嘩！慘囉！美國肯定瀨哂屎啦咁

阿爺你同共產狗有親？

快手啦 唔好等禮拜

論資歷 中共係要叫我地契哥

美國會唔會玩番以前個奪化代理人戰爭，不過中共嘅監控咁勁加上中國人嘅奴性，反佢嘅勢力好難座大威脅到中共

講乜撚野
對家開哂波打緊啦
你仲ff緊人地唔係打緊你

係就快

蘇聯廢過中共

仲要全部都輸

越南人好撚勁，不過輸比咖哩佬就真係人唔笑，狗都

今次有草炒飯

查下戰損比先再講啦

快 d 打啦屌 唔係飛機啊
Sir sir come come follow me

越南人精神好值得我哋香港人學，佢哋抗爭愛自己地方既精神，作為共產政黨佢哋都算小數無大規模屠殺自己國家人民既國家（當然黎荀都有好多政治迫害事件）

其實睇到真係有啲驚

又唔好咁講，其中一次係同蘇聯打。

贏左唔洗 割地

做三毛都要學歷史，呀你哋內聯網咩都係中國或成最大贏家

美國當時知道中共同蘇共交惡，接近打核戰，美國要拉攏中共，所以從中調停，先至冇張戰事擴大，美國加中國當然強過蘇聯！贏國又贏

美國慘勝笑死人咩，係慘敗

打啦你老母
乜野不願打 而家就踩上你心口
仲係到講不願打

南海唔係好撚威？ 幾倍奉還種態度去左邊
定無錢打要等香港過條法例先亮劍

日期：6月9日（日）
集合地點：銅鑼灣東角道
時間：下午2時30分集合，3時正起步
遊行路線：銅鑼灣東角道遊行至金鐘添美道立法會

當年係老毛
當年中國仲窮
由儉入富易 由富入儉難呀

因為用咗屎為網絡所以隻牒一路都唔通

叫我出黎做咩

真心想問唔用核武既話
要鏟平香港可以幾快
2分鐘？

天真 點會打

因為佢地既共產係反抗法國帝國殖民主義先興起
，有民族主義做base，同支那果種搶錢為自己人既假共產唔同

其實佢亮左劍 不過把劍係斬中國人回共產黨血 宜家亮緊個把就斬香港

根本唔夠人打

台灣軍隊得淡笑 輪住當兵夜晚係到打LOL
如果金仔出手已經直接係核武 台灣完全無角色

仲未計伊朗一定偷襲美國

返大陸d軍事討論區睇下啦，大把憤青話打日本美國肯捐一條命。佢哋一百年嚟根本未變過，話清末義和團又得，話土八路、紅衛兵又得。

仆街，愛因斯坦

不過同樣係前法國殖民地既柬埔寨好唔同

今時今日老美仲邊會親手打
玩開proxy war

係咯，點會俾你憤青埋到身，
大陸仔最叻有事就燒番中國人開既店
到時國內都收唔到科就死快d

第4次係支那滅亡前

專欄文章都冇乜嘢，應該係作者個人意見，真正出事係人民日報社論

越戰嚟講美軍唔係輸畀越共，係輸畀國內反戰左翼。

美軍限死咗唔可以過北緯17度打擊越共老巢，所以先變咗一場綁手綁腳嘅消耗戰，唔止消耗物資，更加消耗人命。但美軍喺度嘅時候仍然可以維持南越嘅局面，美軍一走南越就即時收皮。

打了打了

飛機呀嘛

自爆

打啦你地 好悶呀

爺你老母臭閪咩
香港開埠仲未有支共

白宮聯署搞左半個月 一半人數都未夠

網上兇狠
嚟真果陣 搶住帶美軍路
香港人小心唔夠支那人勤力

美軍英軍來了我帶路follow me國民革命軍接手解放香港中華民國香港省

依家講緊邊個係世界話事人，唔通比你渣莊咩

我都好想知有咩王牌可以拎出黎
最易拎出黎應該係散佈係世界既共諜

一打仗九成內戰，根本啲軍隊唔用得
用黎打飛機就得

打就快啦 日日係度打飛機

你搞錯
美國當時係承認
赤柬先係柬埔寨唯一合法政府
而且赤柬掌握
柬埔寨聯合國席位到1993年

美國係越戰根本係輸到止蝕離場，所有戰略目標包括削弱越共，扶植南越軍剿共等等都無成功，一直挨打到頂唔順走人，死左6萬人乜都得唔到。咁都唔叫慘敗仲可以被連登仔講係慘勝，真係無眼睇

根本冇得打果個位當年 打到都守唔住 你就要經青藏運補給
人地就係經平原運